去年罪案數字38年以來最低 大額爆竊案倍升

警務處處長盧偉聰在立法會保安事務委員會特別會議聰簡報去年治安情況，指去年本港整體罪案60,646宗，較前年下跌8.7%，是1978年以來最低，但兇殺，劫案，50萬元以上爆竊案卻有增加趨勢，其中涉款50萬元以上的爆竊案，去年有54宗，比前年31大增近1倍，盧指主要涉及在長假期戶主不小心窗戶及大廈外牆維修有關。

盧強調警方已積極搜集情報，去年先後有最少三次行動拘捕多名內地人，涉嫌多宗爆竊案，另早前將軍澳脅持人質買金飾案，在逃的兩名內地竊匪已於內地落網。

至於旺角騷亂，盧指汲取去年農曆新年在旺角經驗，警方會做好風險評估，在網上了解是否有人想發起示威等活動，做好情報分析、人手調配及預備工作。此外，去年有21名警務人員涉案被捕，比前年的15人多6人，盧強調，警方重視警務人員操守，絕不姑息任命違規行為。